\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\input{../makros/math_makros.sty}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
  \maketitle
  \section{Sortieren mit Heaps}
  \begin{frame}{Wiederholung: Heaps}
      \begin{block}{Die Heap-Invariante}
          Für alle Eltern-Elemente und ihre zugehörigen Kinder gilt:\\
          parent $\leq$ child
      \end{block}
      \begin{figure}[htb]
          \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../illustrations/heaps/heap.pdf}
      \end{figure}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Laufzeiten}
      Ein Heap stellt die folgenden Operationen bereit:
      \begin{itemize}
          \item \textsc{heapify}: $\mathcal{O}(n)$
          \item \textsc{min}: $\mathcal{O}(1)$
          \item \textsc{insert}: $\mathcal{O}(\log n)$
          \item \textsc{deleteMin}: $\mathcal{O}(\log n)$
          \item \textsc{decreaseKey}: $\mathcal{O}(\log n)$
      \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Aufgabe}
      Welches Element befindet sich in einem Heap auf jeden Fall an dem 
      Index, an dem es sich in einem sortierten Array befindet?\\[1em]
      \pause
      Wie könnte ein Algorithmus aussehen, der auf der Datenstruktur Heap
      basierend ein Array sortiert?\\[1em]
      \pause
      Welche Laufzeit könnte dieser Algorithmus haben?
  \end{frame}
  \begin{frame}{HeapSort}
      \begin{algorithm}[H]
          \begin{algorithmic}[1]
              \Procedure{HeapSort}{array: [element, n]}
              \State heapify{array}
              \Comment $\mathcal{O}(n)$
              \For{i \< n-1 \textbf{to} 1}
              \Comment n-1 mal
              \State array[i] \< deleteMin()
              \Comment $\mathcal{O}(\log n)$ 
              \EndFor
              \EndProcedure
          \end{algorithmic}
      \end{algorithm}
      \begin{itemize}
          \item Laufzeit: $\mathcal{O}(n* \log n)$ in worst, average und 
              best case 
          \item in-place
          \item stabil
      \end{itemize}
  \end{frame}
\end{document}
